{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058932",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "다보사 괘불탱"
    },
    "text": "2002年7月3日、ダボサ掛仏が国宝に指定された。この掛仏はダボサの冥府殿の裏にあるグェブルハムに保管されており、長さは1,143センチ×幅852センチだ。掛仏は野外で法会を開くときに使用され、幢竿支柱にかけておく。ダボサ掛仏は三尊仏で行われている。本尊は如来像で肉髻(にくけい)とリレーが見られる。リレーの席には白い半月形が現れ、顔の目と鼻、口などは事実的に表現された。顎下のひげは朝鮮時代の仏像でよく見られる形式だ。法衣はウギョンピョンダンでひざの下まで垂れ下がっている。左手は歌詞の一切れをわたって、右手は体内で若干広がって垂直に下がる。両方のヒョプシブルは菩薩であり、頭には頭光があり、零落に身を飾った。布の裾は垂れてれている。この掛仏を中心として観音菩薩と大勢至菩薩、多宝如来と阿弥陀如来が対になっている形式は、当時盛んだった仏画形式だ。この仏画は1745年に製作され、羅州金城山ボフンサにあったものと、朝鮮後期のウィギョムをはじめ9人の花園が共同で描いた。",
    "QA": [
        {
            "question": "この掛仏は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "2002年7月3日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "ダボサ掛仏はどこに保管されていますか？",
            "answer": "ダボサの冥府殿の裏にあるグェブルハムに保管されています。"
        },
        {
            "question": "ダボサ掛仏の長さと幅は何センチですか？",
            "answer": "掛仏の長さは1,143センチ、幅は852センチです。"
        },
        {
            "question": "ダボサ掛仏はどのような場面で使用されるのですか？",
            "answer": "ダボサ掛仏は野外で法会を開くときに使用されます。"
        },
        {
            "question": "ダボサ掛仏は何尊仏で行われていますか？",
            "answer": "ダボサ掛仏は三尊仏で行われています。"
        },
        {
            "question": "ダボサ掛仏の本尊はどのような像ですか？",
            "answer": "ダボサ掛仏の本尊は如来像で、肉髻とリレーが見られます。"
        },
        {
            "question": "ダボサ掛仏の法衣はどのような形式ですか？",
            "answer": "ダボサ掛仏の法衣はウギョンピョンダンで、ひざの下まで垂れ下がっています。"
        },
        {
            "question": "ダボサ掛仏の左手と右手は何をしていますか？",
            "answer": "ダボサ掛仏の左手は歌詞の一切れをわたっており、右手は体内で若干広がって垂直に下がっています。"
        },
        {
            "question": "ダボサ掛仏の布の裾はどのようになっていますか？",
            "answer": "ダボサ掛仏の布の裾は垂れ下がっています。"
        },
        {
            "question": "ダボサ掛仏の仏画は何年に製作されましたか？",
            "answer": "ダボサ掛仏の仏画は1745年に製作されました。"
        },
        {
            "question": "ダボサ掛仏の仏画を製作した人々は誰ですか？",
            "answer": "ダボサ掛仏の仏画を製作したのは、羅州金城山ボフンサと朝鮮後期のウィギョムをはじめ9人の花園です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 318,
        "QA": 398
    }
}